美國公司船隻搜索MH370 突離奇消失3天

船隻搜索MH370
突離奇消失3天

一艘參與搜索失蹤馬航MH370客機的船隻，上周四突然無故自行關掉衞星定位裝置，3天後才重新出現，當時該船已離開搜索範圍，正前往澳洲港口城市弗里曼特爾（Fremantle）補給。事件令2014年3月的MH370失蹤事件更添神秘。

美國公司Ocean Infinity以「不成功不收費」的形式受聘於馬來西亞政府，上月22日展開為期90天的搜索行動，但短短10天後便發生今次事件。大馬政府與Ocean Infinity都未解釋事件原因及船隻去向。

關閉定位系統惹揣測

MH370乘客的家屬直言事件奇怪，令人擔憂，認為倘肇事搜索船海床建造者號（Seabed Constructor）是刻意關閉定位系統，當局固然應解釋清楚以釋除嫌疑；若定位系統是意外關閉，也應向家屬解釋。

海床建造者號失蹤3天在網上引發很多陰謀論，包括有人懷疑該船當時是去了1911年秘魯船隻印加號（SV Inca）沉沒的海域，試圖打撈寶藏。

不過，專家稱這幾乎不可能，推斷海床建造者號此舉是為了避免家屬承受不必要的傷痛，因一旦搜索船發現線索，便會長時間在同一位置停留以作調查，屆時家屬會誤以為已尋獲MH370。

咁有型

重心咁高，遇到大浪真係復原力夠唔夠嫁

上面未必重

船長唔講點解?

有答案未?

mass = volume * density

Volume=/=Capacity 睇埋個排水量 重心真係唔會高

個艦橋比個機坪壓住會唔會好唔舒服

要問下架船先知

留名等睇船上嚟回應

重想知真相

隻船係太古嘅

Swire Seabed AS supplies the host vessel and is responsible for project management, survey support, processing and reporting.